生命的瑰寶-薛家燕的見證

身為基督徒的家燕姐，自覺這幾年只顧工作，為的是給兒女舒適的生活，卻漸漸忘記了自己的信仰。在她患病最嚴重的一晚，她才發覺自己的軟弱，她不斷祈禱，祈望能渡過這一關，結果病情真的慢慢穩定下來。

家燕姐的大女兒珊珊在她入院後第四日立即返港，她說：“感謝我的大女兒，特別從美國飛返香港，又到教會為我祈禱，給我很大感觸。”珊珊有一段時間更與她一起睡在病房，得到家人的支持，家燕姐康復得更快，目前亦再次投入工作，不過經過這次的患病，讓她體會到人的軟弱，“人的生命很脆弱，可以一下子就失去，所以更加要祈求上帝的帶領，才知道怎樣去做。”在即將來臨的母親節，家燕姐特別祝福天下的母親，只要多祈禱，接下來的一定是一個更美好的人生。

家燕姐在分享時表示，多年前因為丈夫的離開，必須背起家中經濟重擔，卻嘗盡失業的困擾。所以當機會來臨時，便“搏命”賺錢養家。這些年來家燕姐每天只睡兩、三個小時，最終因為工作太拼搏，失去了寶貴的健康。如今，家燕姐對生命有另一番的領會，她說：“我想很多人都跟我一樣，遇到挫折會失望，或覺得上帝沒有好好照顧自己。其實我也有埋怨過，為何要我受苦呢？為什麼令我愛的人離開我？後來我知道，上帝很多時候有他的安排。正如當時若不是丈夫走了，我根本不可能發揮自己的力量，根本無動力去做到自己要做的事。”

沒有當年的苦楚，也沒有今日為觀眾帶來歡樂的薛家燕。身為基督徒的家燕姐現擁有一個富足的心靈，願意靠著信仰去面對種種挑戰，她表示：“你說人生不需要錢是假的，但我覺得冥冥中有主宰，上帝會為你安排一些經歷，才得到富。當你得到那個富，又怎樣得到貴呢﹖那個貴氣，其實是要我們活得快樂，得到一個愛心、寬恕、容忍、體諒人的心。所以，真的要將人生交給上帝帶領。”

《薛家燕-生命的瑰寶》見證DVD是影音使團最新推出的藝人見證繫列，記錄了家燕姐光輝背後很多鮮為人知的辛酸經歷，分享她如何從失婚、失業、為工作家庭疲於奔命，以及生命垂危的經歷中，領略真正的富貴之道，令她散發一身貴氣的生命瑰寶。隨碟特別收錄3首家燕姐全新演繹的聖誕歌MV，拍攝地點橫跨新加坡、廣州及香港三地，號召不同種族的小朋友參與，散發出共慶聖誕的喜悅。